「連加特的錯？」

如果有追開我的文章，應該不難發現我很少會拿Lingard出來連續鞭打的人。而事實上過往我也至少兩次寫過長的分析文章，解構他的作用。

很多人說，整個2019年在英超，沒有入球、沒有助攻。Lingard是曼聯的頭號毒瘤，連續的出場令球隊每每十打十一，將球隊置於險地。

無可否認的是，Lingard的數據慘不忍睹，昔日在摩連奴手下連環爆發的「連美斯」似乎已經用盡了他生涯的入球限額。

不過，將問題歸咎於其身上，又是否中肯？抑或只是一個，不願意面對真相的焦點？而是Lukaku、Sanchez相繼離隊後，曼聯的另一個「出氣袋」？

都在說Lingard在場上作用為負，出場後曼聯就打定輸數。然而，在以下場數：4:0 勝車路士、1:1和 阿仙奴、2:1 勝熱刺、2:1勝 曼城，Lingard均悉數正選上陣，而且幾乎全數打滿全場。

英超官方網站數據顯示，Lingrad失誤丟失球權的次數為11次，比隊中球員少，而一直被人批評的傳球成功率，根據whoscored數據是87%，比Mata、甚至Lindelof、Maguire。

數據反映的，與場上看到的，並不相同。這是否代表，我們有著不同的「既有概念」去觀看球員——其實就是這個問題了，當羅列數據與直觀感覺不同，大家就會「唔可以淨係睇數據」。觸球次數越少，傳球次數越少，成功率的浮動，是否理應更大？Lingard威脅傳球數19次，曼聯隊內排名第6，然後又會說「都要睇下咩叫威脅，唔通鳩斬，頭皮hi到又計一次咩」，但其實同一網站的標準是一樣……

結果就是，假如你帶著「結論」去看，你永遠都會把一些不利自己主觀感覺的事忽略（例如上面的數據），然後把有利主觀意願的事放大（例如入球助攻為零）。

然後，當球隊失利時，責任是Lingard的；但球隊勝利時，功勞又不會是Lingard的。這就是我想帶出的東西了……

再瘋狂的人，都不會認為Lingard是頂級、世界級；再瘋狂的人，都會同意Lingard技術水平不及格。但然則，摩連奴、蘇斯克查以及他們身後的教練團隊，全都瘋了嗎？ 抑或他倆被Lingard偷拍祼照劫持？ 他們都有給予Lingard重要的戰術任務和角色，而原因又何在呢？

有興趣的朋友，可以趁著曼聯對曼城前夕，翻看一個月前的勝仗。把焦點放在Lingard的跑位和連接上，嘗試理解一下他怎樣抓住曼城轉攻為守的空檔為前場兩人提供彈藥。或許可以對速率較慢的Mata以及對空間辨識偏弱的Periera，何以會被「口誅筆伐」的Lingard壓倒，有更多的想法……

當然你問我，曼聯要買人代替他嗎？我會答，要。事實上，這支曼聯，有誰敢說不可被代替……

（轉自BLnaze的足球札記）

反連仲有咩好講？